---
layout: post
title: "Carteles, promos y vídeos"
date: 2017-08-04
categories:
tags: [promo, cartel, vídeo]
---
Un aspecto muy importante del evento es su promoción y máxima difusión en la linuxfera. Con ese fin hemos querido realizar de forma colaborativa carteles y promos de audio y vídeo para llegar al máximo número de personas.

Carteles
--------
Agradecer a Juan Febles, Salva Vivas y Dan Bernal Tapia por el diseño de los carteles.

![#Cartel1](/media/CartelMaratonLinuxero.png)
###### Obra realizada por Juan Febles (CC BY-SA 4.0)

![#Cartel2](/media/CartelMaratonLinuxero2.png)
###### Obra realizada por Salva Vivas (CC BY-SA 4.0)

![#Cartel3](/media/CartelMaratonLinuxero3.png)
###### Obra realizada por Salva Vivas (CC BY-SA 4.0)

![#Cartel4](/media/CartelMaratonLinuxero4.png)
###### Obra realizada por Salva Vivas (CC BY-SA 4.0)

![#Cartel5](/media/CartelMaratonLinuxero5.png)
###### Obra realizada por Dan Bernal Tapia (CC BY-SA 4.0)

![#Cartel6](/media/carteldirectosmaratonlinuxero.png)
###### Obra realizada por Dan Bernal Tapia (CC BY-SA 4.0)

Wallpapers
----------
Iñaki Pinto ha recopilado una gran cantidad, 188 en total, de fondos de escritorio de muchísimas distros para animar los directos en YouTube.

![#Wallpapers](/media/wallpapers.png)

Descárgalos todos [aquí](https://archive.org/download/WallpaperDistros/Wallpaper_distros.zip)

Promos de audio
---------------
Agradecer a Mathias Tolosa por la edición, la locución y el guión de la primera promo, a Paco Estrada por la locución en las 2 promos y a Ricardo Ocell por el guión en la segunda promo.

**Promo 1: Estándar**

{% include audioPlayer.html audio="/media/PromoMaratonLinuxero1" %}
###### Obra realizada por Mathias Tolosa (CC BY-NC-SA)

###### Música utilizada: [ADDICT SOUND - Way to Success (2016)](https://www.jamendo.com/track/1334807/way-to-success) (CC BY-NC-SA)

**Promo 2: Épica**

{% include audioPlayer.html audio="/media/PromoMaratonLinuxero2" %}
###### Obra realizada por Mathias Tolosa (CC BY-SA 4.0)

###### Música utilizada: [Ross Bugden - Olympus](https://www.youtube.com/watch?v=BnmglWHoVrk) (CC BY 4.0)

Vídeos
------
A partir de los audios y los carteles hemos realizado unos sencillos vídeos con [esta webapp de código abierto](https://audiogram.sparemin.com/audiogram/)

{% include videoPlayer.html video="/media/PromoMaratonLinuxero1" %}
###### Obra realizada por Juan Febles (CC BY-NC-SA)

{% include videoPlayer.html video="/media/PromoMaratonLinuxero2" %}
###### Obra realizada por Juan Febles (CC BY-SA 4.0)

Y Marta García ha elaborado este montaje con software libre: Synfig, PapagayoNG y Kdenlive.

{% include videoPlayer.html video="/media/PromoMaratonLinuxero" %}
###### Obra realizada por Marta García (CC BY-NC-SA)

Puedes utilizar todas estas obras respetando su licencia.

Si eres **diseñador y/o artista** también puedes sumarte al evento con otros carteles, promos, vídeos, temas musicales.... Tú también puedes unirte. Ponte en contacto con nosotros de las siguientes formas:
